\section{Exceptions}

\begin{lstlisting}
try {
    d3 = Convert.ToDouble("12355555555555555555555555555555555555");
}
catch (FormatException ex) {
    Console.WriteLine($"{ex.GetType().FullName} occurred.");
}
catch (OverflowException ex) {
    Console.WriteLine($"{ex.GetType().FullName} occurred.");
}
catch (Exception ex) when (DateTime.Now.Hour < 18) {
    Console.WriteLine($"{ex.GetType().FullName} occurred.");
}
\end{lstlisting}

\pagebreak
\section{Iteratoren}

Der ForEach Loop ist ein reines Compiler-Feature. Benötigt die Implementation von \lstinline{IEnumerator, IEnumerable} auf der Klasse.
\begin{lstlisting}
foreach (ElementType elem in collection){ statement };
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
class MyIntList {
    private int[] _x = new int[10];
    // Standard Iterator
    public IEnumerator<int> GetEnumerator() {
        for (int i = 0; i < _x.Length; i++)
        if (_x[i] % 2 == 0) yield break;
        else yield return _x[i]; // else optional
    }
    // Spezifische Iterator-Methode
    public IEnumerable<int> Range(int from, int to) {
        for (int i = from; i < to; i++)
            yield return _x[i];
    }
    // Spezifisches Iterator-Property
    public IEnumerable<int> Reverse {
        get {
            for (int i = _x.Length - 1; i >= 0; i--)
                yield return _x[i];
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\subsection{Extension Methods with Iterators}
\begin{lstlisting}
static class OstExtensions {
    public static IEnumerable<T> OstWhere<T>(this IEnumerable<T> source, Predicate<T> predicate) {
        foreach (T item in source) {
        if (predicate(item))
        yield return item; }
    }
    public static IEnumerable<T> OstOfType<T>(
    this IEnumerable source){
        foreach (object item in source) {
            if (item is T)
            yield return (T)item; }
    }
    // Usage (only if namespace of OstExtensions is imported)
    public static void Test() {
        object[] list = { 4, 3.5, "abc", 3, 6 };
        IEnumerable<int> res = list
            .OstOfType<int>()
            .OstWhere(k => k % 2 == 0);
        foreach (int i in res) { Console.WriteLine(i); }
        res = OstWhere(OstOfType<int>(list), k => k % 2 == 0));
    }
    public static void Test() {
        object[] list = { 4, 3.5, "abc", 3, 6 };
        IEnumerable<int> res = list
            .OstOfType<int>()
            .OstWhere(k => k % 2 == 0);
        foreach (int i in res) { Console.WriteLine(i); }
        res = OstWhere(OstOfType<int>(list), k => k % 2 == 0));}}
\end{lstlisting}

\subsection{Enumartion}
\textbf{IEnumerable:} ist ein Interface, das die Methode GetEnumerator definiert, dieser hat den Typ IEnumerator.
\textbf{IEnumerator:} ist ein Interface, welches über die Elemente einer Collection iteriert Funktionen: \lstinline{ MoveNext(), Reset()} enthält.

\begin{lstlisting}
CityCollection myColl = new CityCollection();

foreach (string s in myColl)
{
    Console.WriteLine(s);
}
// Compiler output
var enumerator = myColl.GetEnumerator();
while (enumerator.MoveNext())
{
    Console.WriteLine(enumerator.Current);
}

// Definition der Collection
public class CityCollection : IEnumerable<string>
{
    private string[] cities = { "Bern", "Basel", "Zuerich", "Rapperswil"};
    public IEnumerator<string> GetEnumerator()
    {
        for (int i = 0; i < cities.Length; i++) yield return cities[i];
    }
    IEnumerator IEnumerable.GetEnumerator()
    {
        return GetEnumerator();
    }
}
\end{lstlisting}


\subsection{Extension Methods}
\lstinline|this| keyword is key to extension methods. It allows you to extend a class without modifying the original class.

\begin{lstlisting}
public static class Extensions
{
    public static IEnumerable<int> OstMultipleOf(this IEnumerable<int> source, int factor)
    {
        foreach (int item in source)
            if (item % factor == 0) yield return item;
    }
}

int[] numbers = { 1, 4, 2, 9, 13, 8, 9, 0, -6, 12 };
IEnumerable<int> multipleof4 = numbers.OstMultipleOf(4);
foreach (int i in multipleof4) { Console.WriteLine(i); }
\end{lstlisting}








